貝加爾湖-西伯利亞遊記

事先聲明，本遊記十分冇內涵，隨時爛尾

1-3月都係睇藍冰既好日子，多數最好就係2月

由於我只有1月假，所以簡左新年前，一開始機票長期$5000上下，十月果時見大減價
1月頭2xxx,最後我簡左1月中去 $3000 冇買行李

坐西伯利亞航空-S7
今香港直航去到伊爾庫茨克，一星期一班往返

青頭機

打算4月去

樓豬青頭仔搭青頭機

有舊野比你放住睇片

俄羅斯空姐

想影清楚d,但3-3機位，我中間，比兩個好大隻既戰鬥民族夾住，同埋廢事比人影上影 時下既學生哥d fd

飛機餐買機票訂，$35港紙到，我簡左魚餐，幾好食，我見隔離麵餐 係肉意粉

一到步就所有人著裝備，要打大佬了
要坐接駁巴，不過30秒都唔知有冇

過關口勁廢，到步都夜晚22:20左右，睇個表之後仲有班香港 黎 既國泰機

咁我係鴨記淨係揾到張

一插即用（我3星機），down左個Y.taxi app
東南亞garb d fd

出機場門口其實都唔係太凍，果時冇著發熱底衫

之後就諗住call車啦， 點知要短訊認證，搵唔到個自己電話no.，機場又 有出冇入，勁on9,最後係短訊到，去hostel都係$25鬆d

行到一半，有架車cut線，個司機渣番前上去停車位，專登屌9條友

到hostel $55一晚，咁聽日都會係市內9hea下

4月 應該溶左好多？

個表之後仲有班香港 黎 既國泰機

Share code 嚟架，因航同佢共享航班。

4月未融,仲可以行上去

我都奇怪，明明得依間直航,好似飯盒都係因航整

但同因航買機票貴一倍.

2晚4人床位$116

空間好大，仲有d麵類比你煮，窮撚可以三餐都食9佢，今次真係搞手求打和

第2日一早我係hostel 到比錢join聽朝車入去，寫小小資料 比$1000盧布，之後到時仲要比多$400盧布坐船咁上下,9點集合

之後去左超市買個包咬下，附近有間24小時超市，都幾大間下，物價好平

$3港紙到 甜甜地

hostel比左張地圖，有條綠線比你遊覽，行左一陣覺得冇咩特別就直接去 個東正教堂

唔知做咩好凍,好似-20度左右，手機手套完全頂唔到，沿路又冇d門比我入去抖抖睇下地圖，坐的士既念頭係咁閃黎閃去，最後都係行過去，路過油站買左杯熱野一行就行左20分鐘到啦

屌 垃圾apps

咁講番，個教堂幾靚，不過一入去 個相機起晒霧，留左30分鐘hea下，call的士走

去左間叫Figaro既餐廳

佢有lunch set$500盧布，65港紙左右

巴打係咪經hostel book車去奧爾洪島？！

我叫左雞肉，成個set 都正常，最好味係湯

早幾年我買過 S7 香港飛莫斯科

係坐因航機，當時在S7 買都平過因航買，後尾反而因航減番先差唔多價錢。

S7 依家都變埋廉航玩法，由包行李到依家唔包行李。

去莫斯科點解唔坐俄羅斯航空？

留名，想去好耐

2015年啦

嗰陣個時間好過俄航好多，零晨機去。

HKG>>DME, DME>>KBP (同一日)

DME>>HKG

嗰陣 3萬5盧布，唔記得信用卡收番我幾錢港幣了。

要去，好正

幾耐飛機？
一個月假，如果去/回程坐火車夠唔夠時間？

我直飛5個鐘伊爾庫茨克 ，你玩晒成個俄羅斯？如果西伯利亞應該唔洗一個月掛

LM

有冇人會飲凍野?

你去南線定北線tour睇到藍冰？

我聽日先去，但黎果時肉眼睇 應該都有小小

好多地方有雪糕雪條賣，可能對佢地黎講 依d叫暖野，話晒平時-20度

之後都係周圍行下，條友熱到呢，好多人都冇用手套，好堅

都係周圍9影下

去左個80年代feel既天文館，主要係講太空科技史，有好多小朋友既手工野，可以投票得下邊個最靚，入場費$30hk到，細到一眼望晒，係比小朋友玩，個職員好好招呼 介紹晒，又教我點整之類

我聽日都會去 咁你聽日去南線定北線？

問問先，今晚食左咩？聽日打唔打邊爐去？

之後去左依間野tea,囉盤簡野食,之後比錢

好似件蛋糕$7

都好多熟食

我北線先

北線會睇到藍冰。肉眼睇會藍D，但其實係一D好Crystal clear 嘅冰

用英文溝通？

留名

Google translate is the buddy.

奧爾洪島係咪好多狗？
怕狗係咪會收皮

好多呀，不過唔惡剩係想搶你野食咁

好得意，唔出聲慢慢行埋你到 痴住你

諗住聽日去超市買野撚狗

溫氣太狗，好乾燥

夜晚去左一間叫Paloma既餐廳

價錢偏貴，兩樣接近$160hk

仲衰過lunch

第2日7點醒左，係香港帶左個撈麵黎當早餐
9點左右就有人話有車到
睇親遊記以為係細車仔，點知黎左間旅遊巴

之後接埋其他人十點先正式出發
好似有17個人架車
一路上冇咩屋既地方都係上唔到網

越入感覺就越多雪，但氣溫又冇特 凍

12點到就食lunch,係個中轉站黎，個feel好韓式餐廳

有個櫃放左一dd出黎，個樣好伏下

同車都好似叫依d，我周圍睇下其他上一批既人食咩，有一枱似當地人feel, d野食幾吸引，佢知我想點，我就問可唔可以影低，佢係咁指住食緊既野話good

$20港紙碗，牛肉幾林，但唔係太熱

之後整左杯熱檸水飲

有雪條賣

食左半個鐘就上車，我見個肥佬司機食好快就走，我都拿拿林，上車點人數就開車

Lm

lm

五月去過，啲冰溶緊不過都好靚，青山綠水咁同埋irkutsk 食嘢超平，食下啲好嘢都幾抵

ching, 俄羅斯唔係得14日免簽嫁咩？

係呀

北線得雪景

之後去到要坐依類船，$400盧布，坐左唔夠5分鐘就轉小巴，架船好細架，途中佢會玩下花式轉兩野咁

玩花式轉兩野

好快過到對岸，依到反而有d冰睇，今日北線咩都冇

我最後一個落車到住宿

依間離超市都差唔多15分鐘,但算係依到數一數二平，我3點落車，屋主唔係到，咁佢門冇鎖就坐下先，坐左好耐先見到

好乖，好得意，唔怕陌生人

然後聽到有聲見屋主番，隔離仲有隻勁大既狗，我果下真心笑左出黎 屌你老母咁大隻既

係咁咬支樹枝比我 同我鬥力,又訓低比我摸肚
我得閒出出入入都沖過去攬住佢摸下佢

上一層，環境幾ok,廁所同另一間房共用，但隔離冇人訓今晚，之後放低野又落去撚狗，同埋去超市行下，去旅行最好玩就係行超市

係呀 好失望
但南線睇到少少氣泡同湖面裂痕
南線係值得去嘅

咁好嘅 你幾時去架
我去北線得雪景

Happy new year! I hope all your endeavors in 2020 are successful. I hope all your dreams come true in 2020- onwards and upwards

有冇相分享下呀

5月去完 我都怕狗 主要超市外面同山頂好多狗 真心淆 但淡定啲就無事

上年二月
會唔會佢帶咗你地去另一個地方呀？

定係 D冰俾D雪冚住哂

好鍾意依d 小村落模式，好80年代feel,好多國家80年代既野都好好J

係咁係到食雪

超市，都好多野賣

好多好撚伏既蛋糕，我見有人買
成個區得3種人，俄，韓，中，香港人超少，有d係講唔正既廣東話我估係廣州掛

番去hea左陣就出去食野，夜晚6點到 天黑得好快

凍到手震

餐廳名

果汁好似係柑，好好飲

羅宋湯，雞，魚，幾好味，個湯俄式，但同我地飲開果d一樣，係冇肉味
雞有雞味，魚就好滑
加埋$60 hk左右

依到養果隻狗雪櫃咁大

番去果時肉眼望到既星星超多，依到光害比我上次係北極圈仲大,但星星仲多,水平線都望到
可惜冇相機影

之後聽日就去北線tour先

9點會送早餐上黎，唔岩食
好地地整d腸仔蛋多士唔好咩

10點接人我930落去撚狗，落到去唔見狗，我鳩叫，佢就係屋附近跑過黎比我抽水

點知個司機好早到，估唔到我咁準時佢應該
，北線1500盧布，比左住宿，好似比市價貴左小小

司機好似佢

之後接團友，第一組係韓國3人組，2男1女
一上車韓妹就同我打招呼
之後4個強國女仔,8個人出發，我最早又係得1個就坐車頭，之後就自我介紹果d都係，全部90後廢青

影相唔叻唔獻醜啦 你去到睇就知 係幾靚
聽講隔離鎮有藍冰睇 我會去睇下有冇

係呀d雪落左但唔融冚住左
好睇南線雪唔厚 掃開都見到

住宿係咪可以食埋晚餐？

之前睇新聞話太多中國人，當地人唔中意
咁遇到既人態度ok嗎

去個島坐車要幾耐？thanks

佢地都係靠旅遊搵錢，好好態度，你以禮待人佢都冇藉口西你面既

住宿晚餐冇得自己簡，不了

遲左/早左都可以咁講

雪下邊係冰黎架啦，冇雪就睇到冰

北線照計係睇一個湖再帶你上山睇景
要睇藍冰就南線

住Nikita homestead係幾好
夜晚自助式好多野揀
有自己bar
Shaman rock又係正後面
上次去仲一個人住雙人房啲小屋

s7廣州直航仲密過香港

北線第一站係咁，留左一個鐘左右，但我半個鐘多少少就上左車，好撚凍

全部都係雪

第2站

係個高點望，係幾靚，依到十分鐘就走左

之後一路停一停咁

廁所，裏邊勁恐怖

係後邊囉野出黎整lunch

未得果時去左人地到圍爐取暖

味精湯

隊友韓妹，佢除左隻鞋，伸腳去取暖，燒串左黑絲 腳板底冇左勁大忽

罐頭魚+米+薯仔+紅蘿蔔，味道ok

咁凍果時 飲熱既屎水都覺得好飲架啦

硬到仆街既餅

熱茶

除手套取暖其實冇咩feel

個湯劣到

有d有心既司機會整靚d 我今日見有羅宋湯，自備暖湖，不過佢地都算比較唔太城市化，特色黎既

之後行程好快就完，最後同團影左張大合照，去親旅行同依d團友影相都好開心，雖然明知唔會再聯絡，但係都係一個好好既回憶黎，希望有日其他地方會再見

好正

我地包團個陣個湯係用gas爐同埋條魚係新鮮

$既問題

你總共帶左幾多衫去?

好正呀！我上個月啱去完貝加爾湖！睇到你個post 好有親切感

睇你衛生

主要係換底褲同襪，其他睡衣果同裝修唔搞咁多，我用細喼加袋，你大/中喼就方便好多

有冇靚相分享下？睇唔睇到藍冰？

送番我去hostel我即刻去左沖涼暖一暖先
，佢地d熱水可以去到好熱，大家唔洗點膽心

6點又出去開飯，食之前去左超市買左排包撚狗，佢地多數係超市都等人出黎再沖黎，不過d狗唔惡，好乖，有時細狗大狗一齊，細狗唔敢搶大狗野食

食到+埋好似$80hk到
最貴係碟牛麵，差唔多$40hk,幾有味，係d牛唔淋，個魚扒唔好食（鳩點），真係睇google map, d相黎點冇死錯人

之後番去冇耐就訓，成日覺得太熱，間房好乾燥，叫房主幫我搞搞佢先訓到，我一熱皮膚就好似比針吉咁

我是一個西伯利亞人～冬天的冠軍～

其實唔係真係咁凍， 凍到刺痛，慣左就冇事

第2日早餐 好食d，左邊係蛋糕之類，唔錯

食飽又去撚狗

依個係住宿主人果間屋，亂邊好混亂下，有小朋友好似，我諗夏天應該都幾多野玩依邊

今日南線就$1400， 隔離房有對強國情侶 同我一齊上車，車上邊全女班,又係強國女女
全部應該都好有錢，最新iphone,靚相機，不過大家都好靜，佢地琴日都係睇完北線，到今日個人 都幾累，好快就去到第一個景點係山上有個亭咁，好撚大風

不過風景好開揚，我就畏高，唔敢行太出，同埋真係吹到頭痛，唔夠十分鐘成車就走人
其實依到風景真係好靚，有機會夏天就再黎過

你唔係用 MTS 電話卡咩？

依家COVER 得咁好嘅？

我嗰陣，一離開胡日爾向北走，跌到得2G，只可以打電話。

好多地方無訊號。

留名睇靚景

南線第2站終於有多小小野睇，

每次司機等緊就會圍暖食煙，好鍾意d車陣

依到好多山洞，同埋黎貝加爾湖真係好似入左權力的遊戲d景一樣

之後去左食飯地方，依到就好多氣泡冰，佢放低我地就去左一二邊煮飯

未停車果時見到有個女人上左架小巴頂好high咁除衫，除埋bra

一落車就有個俄佬去到鑽冰，講普通話話有份禮物比你地（強國旅行團）

佢倒左支酒落d冰洞比佢地當杯飲

依到就靚好多，風景好正

支那韓國6：4 ，不過算少大媽同小朋友

我用bee卡，佢有時周圍都係山同雪都收到4g，好奇怪

你唔係用 MTS 電話卡咩？

依家COVER 得咁好嘅？

我嗰陣，一離開胡日爾向北走，跌到得2G，只可以打電話。

好多地方無訊號。[/quote]我用bee卡，佢有時周圍都係山同雪都收到4g，好奇怪[/quote]

我嗰陣都係用 beeline

喺西伯利亞鐵路廢到爆。

記得樓主講過話係深水埗買，介唔介意講大概位置？
利申：3月去好驚無網絡用

google 我相果d鋪名，我身後果間就係，應該街口第一檔黎，帶多d暖包保平安

對住咁靚既景嘆茶真係一生一大樂事

好呀 唔該！Enjoy

又係頹湯

最後一個點

依到真係好震憾，不過同車有一半都冇落車，
好壯闊既景區，白山一直連綿，連d雲都係斜落連住,可惜我太淆唔太敢行前

之後開車走，直接行冰湖番去
去到中途有斷冰爆左上黎
類似咁，圈住左一個大圈，個司機唔可以直過，要沿住搵路走

幾個司機討論緊，又打晒電話求救咁，因為有車一早過左去
幾經辛苦搵到一邊係平小小

之後佢地個企係個位既中間係安全，幫d車過黎

之後坐我對面個女仔係咁話好想落車影，佢話驚比司機罵之後我都好想，我開門 兩個沖過去影，其實成個湖面本身係好靚，好多冰，但冇當景點停，行到去爆冰直前feel到腳底好淋，唔似冰底，果下好撚淆，影左幾張就走

之後就散隊，由於係到最後一晚，沖左去薩滿岩果到幫依到某位巴打搵狗，佢話之前黎見過，叫我幫手喂狗

隻手乾晒

我反而擔心要帶幾多杯麵同罐頭去
我唔食魚我見啲餐廳全部都係食魚魚魚魚咁

真係堅多魚，我住最出名嗰間 hostel ，晚餐又係魚，跟司機出去北線，又係魚！

唔食就真係冇嘢食！

唔洗帶都得，杯麵果邊都有，幾好食
我附近有間24小時超市，都好多熟食賣
真係超市n送飯果d，成隻燒雞先$60hk

味道似辛辣麵

我好鍾意d人 好隨和，入餐廳唔似歐洲咁有壓力

南北線真心帶定麵，冇佢囉熱水沖，唔係實唔夠飽

跟司機出去就無辦法啦，一係凍食，一係餓死，都要食架啦。
但晚餐應該可以自己解決
個士多（？）定超級市場，補給齊唔齊？杯麵罐頭齊備嗎？

Sor 睇慢左
間超市好正咁
咁唔洗帶咁多野去

俄羅斯啲死人麵包真係食極都唔慣，食乜都整幾片嚟！

我有時叫佢收番走，無謂嘥！

睇媽咪麵/福字麵係好朋友
熱又食得凍又食得

我勁鍾意食俄仔杯麵，都幾好食！

冇飯食都想食麵！

佢比親d包我囉去喂狗

直航夠近掛，聽日打算去食韓國野

你住近邊頭？d果汁好平，我見好多大牌子既野都有，超市有麵包賣，有熟食 咩飯麵 薯仔果d野，不過好多餐廳都好好食

聽日有咩行程？ 南線北線都去完了

shaman rock???
我見我住附近有呢個地方

最緊要走魚

去影下d建築，有個農市場，岩岩入去有d水果 手信產品賣，打算去睇睇，都冇咩好做，想番香港

點解想番香港
BTW夜晚多唔多星星？影星星囉

叫玩完等番香港啦麻，同埋太凍真係

夜晚係島果邊多到仆街，我冇相機，真係多得好誇張，水平線都望到

好期待
不過計落都差唔多要出島啦？聽日機番？

呢個好食 好似朱古力鬆餅咁，買咗幾袋返嚟做手信

留意下先

琴日番左伊市啦，聽日走

超市野食，佢d冷凍製品幾吸引的

上回講到去搵狗，咁住果到一路行去薩滿都幾遠，20分鐘差唔多，太凍又行得慢

上到去好多人，又打風，差唔多日落，影下柱咁，其實果下都唔記得左隻狗，係想影外日落
，咁岩相機冇晒電，電話又就收皮，一凍就跌得好快個電量

之後係條柱下邊先見到一團毛球唔郁好耐，我抽下佢水，佢有d反應，囉張相出黎對下就認到係巴打講果隻，我囉番早餐專登留低既麵包出黎喂佢食

我諗佢應該好肚餓下，食得好慢，食完就望住我咁款，睇怕唔夠飽

波里波里血、史萊姆黏液、新鮮熊膽

之後落番去行十分鐘買左條包上去，一來一回都20分鐘，之後未上到柱就見到佢同隻細狗玩緊，我就過去喂狗,喂喂下又多兩隻，有隻勁似GOT隻狼，佢一隻搶晒，之後果兩隻食飽就跑走左去玩，算係完成任務

片到cut出黎

之後落番去食飯

途經有間手信店，個女職員掛住玩電腦game,d手信都係唔靚果類

餐廳

餐廳名，好似食左$650到 個麵幾好食，魚好多骨，雞係後加，唔夠飽，麻麻地

醫番好啦sor9,阿住你背包三個位先

乖啦 放鬆d啦香港人 成日咁緊張會精神崩潰架 最多不推文回復lol

唔洗理，由得佢發下晦氣

第2日朝早，終於有腸仔蛋，但我食左個麵打底，個包我又留起佢睇下有冇機會喂狗

我又經番伊市既hostel幫我訂，係booking聯絡佢，9：30，我9：15左右落左去等車
房主係到送緊早餐比其他人果時，隻狗會長期跟住佢，主人係屋就會係屋門外hea
隻狗見到我拖喼走又沖埋黎圍暖取暖，又訓到比我摸下肚,搞到我眼濕濕，好唔捨得佢
之後走果時個房主先同我介紹佢叫alpha

咁我出左去等，夠鐘都未有車，d麵包車南北線團黎接人走都未見車，琴日個團友佢今日玩北線，都佢say左bye,番到伊市又撞到一次，雖然唔會識左好耐，但撞番會幾開心，基本上你見到果班友黎黎去去最後都會撞番
等到10點左右架車先黎，逼到喊，期間我都忍唔住入去同狗hea下

好快到岸口，司機大佬幫手搬行李

之後又坐船，地下d冰勁滑，我前邊個女仔成個仆左係到，我都笑唔出

記住帶定$400散字，佢地長期冇錢找，好彩有人幫我

番去冇大巴坐，坐依間，個司機好似

好快去到lunch,d狗又等開餐，我落車有兩隻，又囉番早餐出黎喂

我得左30個鐘個餐先送到，個炒飯有d油，另外個牛肉小包唔錯，幾多肉汁，加埋先$25hk左右

下層好似係比d旅行團餐用

之後翻去到伊市某個位，好多人轉車去利斯特維揚卡，計埋我得3個唔係，之後司機無啦啦叫我地落車上另一架佢d fd既車，因為大部份都係番我住間hostel,咁佢就唔洗做多左野

之後放低野食飯前就出去行下

去左一個當地農市場，有賣手信乾果水果肉呀果d,不過其實d野都重複，有d水果爛到黑晒都仲賣，仲有咁凍都唔知係唔係又強國入口

依條街有KFC，真係幾平，有諗過食

最後簡左依間，一到去得我一個客

$30盧布一杯果汁

個沙律好鮮甜，好食

個魚就正常水準，3樣加埋都係$150鬆d

臨走影番張，幾好服務，d野唔算貴

上年三月尾四月頭一個人去
著唔多衫，傍晚出去凍到仆街
返到房d暖氣又熱到死

記得olkhon好多牛自由行

有d真係硬到仆街

依晚係3個識既強國女仔同房，有個又撩我講野，話佢地深圳黎，聽日飛去莫斯科，再上去睇極光同聖彼得堡，好多人既路線都係咁
，之後佢地又話唔可以病，唔係番去比人當係武漢病，又話依到有個韓妹係網紅，ig有50萬follow,但我冇見到係邊個

第2日就市內9影，依個係我第一日坐的士黎見到，殘到仆街既展覽，之後都係亂影下

lunch去左間韓國野，本身見到中餐食麵，入左去都係唔岩食

間野係韓文名，但個員工似泰國人

$400盧布，唔錯既，不過有更好選擇
性價比最高都係第一日食果間lunch,不過都想試多幾間比大家參考下

去左依個教堂，入去再上有個男人問人收門票錢，又唔講幾多，個樣似係水遊客，我就冇入到，走左

依個係隔離既教堂，好細，入邊都好靚，寫住唔比影相，我冇影到，係幾金光閃閃，但d畫像唔同傳統既教堂，睇到有小小唔舒服，好快就走左

佢地d屋真係幾舊下

超市買，$10hk到，麻麻地

細細包，$3hk都唔洗，幾好飲

又番左hostel hea,每日照早九點幾遠征軍就會出發，到4-5點 之前既人就番黎，一係就岩岩到步，無限loop,聽朝早就飛，見到人黎就好似見到自己岩岩初黎報到咁
晚餐係hostel對面食

個沙律正常唔錯，個牛骨湯好撚好飲好似先$20hk,成個旅程最正依個，夠味，肉夠臨淋，漢堡包正常，個野飲係咩hand made tea,熱帶野咁，係熱飲黎，一開始以為凍飲先叫，不過都唔錯，2個人share岩岩好

好九禮貌既俄仔，埋單仲話有game玩，比3粒骰你，好似要圍骰先有獎,叫我唔係本地人都仲願意曬時間講，真係要加分
img]
有煙食，俄妹

埋單好似880盧布，先4野樣，平到喊

依家係hostel 岩岩好打埋

都好多外國人煮野食

聽日番香港了

係呀，暖氣搞到我訓唔著，失眠咁，已經唔係feel到凍，係痛

唔食杯麵應該都唔會餓死
又唔見個條多骨魚
即刻放心哂

周街餐廳，唔怕啦

樓主好勤力更新得咁快

我本身都諗住去個啲農市場
而家見完之後可以慳番

巴打好好 特登買包餵狗
好人一生平安

睇落好似好多餐都係魚 唔食魚應該好大鑊

我廢事食肉ja,除左tour 兩餐，其他都唔會有魚

夜晚冇咩野做係果邊，比d就出發既人參考下

d狗好得意好乖，不過我見都冇咩人理佢地

要走了

咁快走
又去邊

番香港做奴隸

多謝樓主

上機

S7機票背部幾靚，有好幾款

候機室一眼望晒

之前影嘅

竟然仲有duty free
到底裡面可以賣咩

哇！好多星星呀！
但影個陣應該凍到想死
不過好似好光咁？係光害？

酒，好多強國人買

左下係煙三文魚，算唔錯

諗番去check in hostel條友話好羨 我住香港，冇咁凍，番黎香港舒服晒

Welcome Back
話咁快就完成一個Trip

盧布年年升
樓主洗咗幾錢？

附近有街燈，無計

$3000機票,住$1100，其他洗費$2500到

市司多好多，淨係d細超市都多到誇張

咁係市區買定 買vodka 多？

市區買我估平d掛

係超市影左幾張，但現場應該有多幾板

s7特價$2200左右未包行李
day tour係咪得南北兩條線？
諗緊olhkon island留3定4晚好～

幾月？不過都好平，記住買飛機餐，好抵屌

留3晚夠（到步第一晚，南北線），好細，冇其他野玩,除非你唔想留係伊市，係到影下相，如果未溶冰可以行落湖自己

夏天有東(樹林)線，冬天得南北

3-4月都有平
買咗3月～

岩岩買？歡迎入坑

想問下，個邊咁凍，相機有無咩野要注意

入室內前要用zip袋裝住個單反，唔係鏡頭會起霧

同埋電話相機個d要癡暖包，唔係好快跌電

S7飛機餐好食？

ok架，好似國泰整

電話要痴，不過暖包有一囉出黎就冇晒溫度

收到！

收到

咁有無幫相機買保險？

冇，我千幾蚊d相機仔，不過頂到嚴寒

而家要頂埋肺炎

冇得驚既又

二月先有藍冰，我地當日出發天氣唔好，冇靚相

支持

好比面

有無人知而家去貝加爾湖啲一日團接唔接香港人

我估應該接啦

好傷心💔

本身諗住去掃暖包架啦

冇左大陸客佢地少8生意